## Wo ist das LBI?
<div class="_2064">
    <span class="year">2064</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">Lasse und Sigur</span> saßen wieder in der Küche des Spiele-Labors.
Jeder wieder mit einem großen Kakao in der Hand.

Sigur: „Und wo bist du gerade?“

Lasse: „Bei Spielende saß ich im Flugzeug heim nach San Diego.“

Sigur: „Du bist eingestiegen?“

Lasse: „Ja.
In Caracas wird alles von Fortunato kontrolliert.
Er hat eine Wahnsinns-Übersicht.
Und ich traue ihm keinen Zentimeter mehr.
Und dann kann ich dort nicht viel machen.
Lieber von zu Hause, von unserem Strand-Appartement aus.
Ich traue ihm nicht einmal mehr, dass er von dem Überfall nichts gewusst hat.“

Sigur: „Neee.
Natürlich steckt er da voll mit drin.
Das war gespielt von ihm.
Aber echt, schau, dass es solche Arschlöcher gibt: Die schneiden dir den Bauch auf und machen eine fernsteuerbare Zyankalikapsel hinein.
Ich wüsste zu gerne, ob das vor 50 Jahren in echt so vorgekommen ist.
Ich hab wirklich Wut bekommen.“

Lasse: „Unfassbar, wenn es tatsächlich so wäre.
Wo bist du jetzt eigentlich?“

Sigur: „Immer noch in dem Raum, wo die Wachleute mich hingebracht haben.
Sie ignorieren mich schon seit ein paar Stunden.
Einfach nur doof.
Mir dröhnt auch noch der Schädel und übel ist mir.
Ich spüre den Druck im Magen, Würgereiz.
Mir ist in echt ein wenig übel ... selbst hier noch.“

Lasse: „Aber was jetzt?
Was machen wir mit dem LBI?
Wie suchen wir da weiter?
Haben wir etwas übersehen?
Viel Neues wissen wir nicht.“

Sigur: „Wir probieren es über die TAO.
Da haben wir noch zwei, drei ungenutzte Zugänge vom Kampfroboter-Hack.
Die TAO hat bestimmt etwas mit denen zu tun.“

Lasse: „Ja, echt blöd, dass wir keine Ahnung haben, wo sie sind.
Sie haben nicht einmal Gebäude, keine zentralen Server, überhaupt keinen Platz, wo wir hinein könnten.“

Sigur: „Sie verwenden Tor-Netz, die haben ihre Daten-Hash-Netze und benutzen Tails oder Cubes OS als Betriebssystem.
Die haben ja nichts besseres Eigenes.
Die brauchen freie Software.
Und dann bauen wir irgendwie eine Hintertür in Tails ein und darüber gehen wir auf ihre Rechner.“

Lasse: „Hast du sie noch alle?
In Tails eine Hintertür?
Ich glaube, du spinnst.
Erstens ist das gegen die Cypherpunk-Ethik, in Standard-Programme Hintertüren einzubauen.
Und abgesehen davon: Das würdest du gar nicht schaffen.
Das Projekt ist hochaktiv, die schauen sich alles Neue zwei, dreimal an bevor sie es nehmen.
Und du bist dort nicht bekannt.“

Sigur: „Hej, das war Spaß!
Du weißt doch, wo ich gerade bin.
Wie soll ich denn da überhaupt etwas machen?
Unter Drogen gesetzt, ohne Computer, mit Blausäure im Bauch...
Das wird jetzt eher langweilig für mich.“

Lasse: „Ja, das wird wie bei Tim.
Der hat mal zwei ganze Spieltage lang in der Psychiatrie verbracht, in einem Minizimmer ohne Fenster, in einer Zwangsjacke.
Konnte nichts machen ... Scheiße.
Aber ich verstehe die Logik nicht.
Warum schickt uns Marlene zu Fortunato, um das LBI zu finden.
Und alles, was dort passiert, ist, dass wir davon erfahren und dann ...“

Sigur sprang auf: „Moment mal!
Ja, klar!
Fortunato, <em>er</em> ist beim LBI.
Er arbeitet für die.
Er ist LBI.
Natürlich.
Wir waren in einem LBI-Haus.
Wie macht er so einen Wandel vom Drogenbaron zum Informationshändler?
Ohne Hilfe?
Sein System hat die TAO gebaut, da bin ich mir sicher.
Und er ist nicht TAO.
Er hat ein Haus für sich, alle Computer laufen bei ihm privat.
Das ist ein LBI-Haus.
Ganz sicher.
Ich glaube, wir haben sie gefunden.“

Lasse: „Shit ... ja.
Das macht Sinn.
Das macht viel Sinn.
Und wir haben sie gleich beklaut ...“

Er lächelte.

Sigur: „Ja ... gleich beklaut.
Geil!
Die Bitcoins sollten jetzt schon unterwegs sein.
Er hat bestimmt nachgeschaut, was in seinem Shop passiert ist.
Wenn du zu Hause bist, dann bekommst du von mir nach drei Tagen eine Pond-Nachricht mit dem Schlüssel zu meiner Raspberry-Höhle.
Die wird automatisch losgeschickt, wenn ich drei Tage nichts von mir hören lasse.
Und so wie es aussieht, wird das wohl so sein.“

Lasse: „Nicht zu detailliert.
Nicht dass ich dann im Spiel etwas tue, was ich aus dem Spiel heraus nicht könnte.“

Sigur: „Du kannst ja davon ausgehen, dass ich einen Dead-Man-Switch habe ...“

Lasse: „Klar, natürlich.“

Sigur: „Und ich gehe davon aus, dass du dann den Raspberry einmal komplett nach Hinweisen durchsuchen würdest ...“

Lasse: „Ja, das macht man so, wenn ein Dead-Man-Switch etwas schickt.
Ok ... Und was passiert dann?“

Sigur: „Dann?“

Lasse: „Was machen wir dann?“

Sigur: „Das ist richtig viel Geld.
Das sind viele Milliarden, viele ... und alles Geld außerhalb der Bankenwelt.
Das sind Bitcoins.
Ich denke nicht, dass sie so einfach darauf verzichten können.
Die müssen bestimmt viele Leute an den normalen Bezahlwegen vorbei bezahlen.
Und das können sie jetzt nicht mehr, oder zumindest sehr viel weniger gut.
Sie werden hinter dem Geld her sein ... wie blöd.
Bitcoins sind nicht anonym.
Wir müssen aufpassen, wie wir sie ausgeben.“

Lasse: „Keine Angst, ich gebe sie nicht aus.
Die verwenden wir als Köder.
So können wir das LBI zu uns locken ...“

Sigur: „Das klingt cool.“

Er nahm seinen Kakao und trank einen großen Schluck.

